【美國大選】有選民表示若特朗普連任 將考慮移民

正當全球焦點集中在美國大選，觀望特朗普能否連任多4年之際，一些美國人正為未來的生活籌謀，萬一特朗普真的勝出繼續坐鎮白宮，他們可能會離開美國，遷到其他國家和地區定居。今次已不是第一次有美國選民產生移民念頭，但今年大選年，一些美國人看來更加認真地考慮這個可能性。

其中一名有這種想法的是住在紐約市的25歲女子邁耶斯。她已經預訂了前往倫敦的機票。她對記者說，她很愛美國，但即使沒有售槍數量節節上升、極端分子企圖綁架民選官員、紐約時代廣場打架及總統特朗普不戴口罩與違反社交距離指引的支持者混在一起等等因素，她都覺得在美國生活十分艱難。

她對記者說：「我只是想開心，只是想保持心境平靜，但我在這個國家無法做到。」

邁耶斯打算初期離開美國一個半月（視乎新冠肺炎旅遊限制而定），而她不是唯一有這種想法的美國選民。身處一個愈來愈失去民主理想的國家，一些美國人感到不安，掙扎著應否離開。

跨性別活躍分子博伊蘭說：「自從特朗普當選總統後，我在這個國家有時真的感到不安全。在街上，會有陌生人走上前威脅我。我見到這個政府所做的一切，都是要貶低像我的這一類人。我不肯定自己能否再忍受多4年。」

自從特朗普和對手拜登於9月底進行一場被形容為「史上最混亂」的電視辯論後，在 Google 網站搜尋如何移民到加拿大或紐西蘭的次數，大幅上升，反映出美國人惶恐不安。

《American Runaway》書本的女作者愛德華茲說，她不想要一個由特朗普統治的美國。那是最基本的，十分清楚。新冠肺炎疫情爆發之前，她本來去了巴黎定居，今年初返回美國，結果受到疫情及旅遊禁令影響，無法再去法國。

她謂：「如果特朗普連任——我不相信他會——但如果他真的連任，我們便會活在噩夢中，或許不能再離開這裏。」

你哋走我嚟

大灣區歡迎你

上屆選後又係咁講
之前彈劾又係咁講

上屆

Bryan Cranston
In October, Bryan Cranston said of a Trump win, “Absolutely. I would definitely move [to Canada]. It’s not real to me that that would happen. I hope to God it won’t. It wouldn’t be a vacation. I’d be an expatriate.”

Samuel L. Jackson
In December, Samuel L. Jackson said on “Jimmy Kimmel Live” of Trump, “If that motherf***er becomes president I will move my black ass to South Africa.”

連登有好多彩虹, 不過啲彩虹會互相歧視

移民黎香港

Go back to China lor

拎張綠卡嚟交換回鄉卡

“I aM mOviNg tO cAnaDa”
次次大選都有

呢段做乜9:
在街上，會有陌生人走上前威脅我。我見到這個政府所做的一切，都是要貶低像我的這一類人。

有其他美國人搞你 你去屌政府?